【三權分立】譚惠珠被揭是支持「三權分立」先鋒 戴啟思反駁林鄭說法不恰當

特首林鄭月娥今日（1日）試圖以類似特首地位超然論，解構香港沒有三權分立，指根據《基本法》，特首不單止管理特區政府，還要依照法定程序任免法官，批准向立法會提出有關財政收入或支出的動議等，顯示特首在憲制中有獨特位置。

本身為大律師公會主席的資深大律師戴啟思反駁林鄭說法不恰當，指即使如林鄭所言，《基本法》沒有三權分立的明顯分野，但卻透過不同條文訂出三權分立架構，指出行政、立法及司法分別有甚麼權力，不會有一方控制另一方。另「本土研究社」指出，香港主權移交前後，官員或議員亦屢提香港是三權分立，立法會最早記錄「三權分立」論是於1984年3月14日，由時為親英派立法局議員的基本法委員會副主任譚惠珠提出。

Push

歷史真係一面照妖鏡

照出一隻豬妖

個回力鏢仲老過我

推啊

許家屯:譚惠珠曾游說主權換治權

個回力標飛咗成30年有多

好大個回力鏢

留名睇譚惠珠點駁

飛咗咁多年

唔係三權分立你個自由港憑咩玩到咁多年

最重要係backup先！

香港真係好多英國間諜
林鄭呢個死英國鬼搞到香港立立亂

三權分立已經係過時，以家國家需要既係具中國特色的法治係統

一路支持香港既 澳洲 Drew Pavlou 柏乐志眾籌緊,請捐錢同留言多謝佢